INFP 圍爐

早幾年都唔係INFP呢種性格
近兩年發現自己性格開始定型
做過好多次都係INFP

成日安慰自己話INFP都幾特別呀
要相信自己呀
但越係咁越發現自己同身邊啲人太過唔同
就算表面上睇黎無乜嘢但內心好清楚自己就係奇撚怪怪
漸漸放棄咗想有人明白我的諗法

有無INFP有共鳴

infp唔少
樓主你可以放心

利申：infp A

大家係點先過得開心？

思考

大把infp 啦 主要係會俾人恰姐 你唔咁感性咪變 intp囉 一樣克人憎

以前好執著要搵到嗰100%明白我嘅人
但係慢慢發覺無乜可能
同埋發現
遇到一啲唔明白我 但係都接受同尊重我嘅人已經好難得

噏乜鳩

On9 仔

INFP有咩問題

永遠鍾意思考一啲無盡頭的嘢
但相對地缺少行動力所以好痛苦

你地喺邊個網做test?

真係infp
好想有soulmate

啱啊以前真係會好想另一半或者身邊屋企人完全明白我
依家男朋友雖然同我完全唔同但係好肯去瞭解我 俾出好多耐性去用我需要的方式對我 我已經好感恩

但你係呢個過程當中會唔會有種越來越肯定自己 活出自己嘅感覺？

幾個網都有做過 外國/大陸 三百幾題的都做過

覺得自己內外極度分裂 都唔知點協調好

51% I 女

你男朋友好好呀
真係咁樣已經好感動
望返轉頭以前真係好執著

活出自己呢方面
都算掛
最起碼好清楚自己唔鍾意/接受唔到啲咩
但係有時又會覺得連自己都唔了解自己

51% same

INFP 成日俾人感覺反應慢
但如果人地肯深入同infp 人傾下計
會發現INFP 人睇事物好唔同 幾有趣

Infp burns in hell

Yo

who

INFP-T成日亂諗嘢 連我自己都覺得自己好煩

Mad

Do u want to c smth funny

Infp t喺到
覺得自己會單身一世

same

Like what

INFJ

Same
成日亂諗野諗到個人好攰

INFP留名
唔係無朋友 但係成日想避朋友
現實social好攰

同你一模一樣
朋友約我 出去食完餐飯 兩個鐘已經想返屋企
又或者想skype就次次都搵藉口避
但如果冇人約 或者知道佢地自私約又會唔開心
我都唔知自己想點
做我朋友真係好辛苦 對唔住

infj

same
好慶幸有friend間中會夾硬扯我出黎，之後有一排我會正常返啲

通常都係Infp 有一兩次result係intp

intp 所以infp

諗得多就自然唔開心

完了吧 如無意外 好似我條命咁

INFP

但係已經開始冇咗啲亂諗野諗鳩野嘅情況
係咪就死

INFP極度需要me time 成日就係自己係咁諗
就算唔諗都要發下呆 有時諗完都唔知點
就會去睇下書！！

同意🥲🥲想見但好攰
成日講晒 好啊 俾個期個陣
就硬係俾唔到 唔係冇時間 而係個心唔想俾

會扮外向 但真係好攰
玩完之後會摺埋自己一排

Same 成日驚自己講完/做完d野 唔知其他人會點睇 唔知自己有冇做錯 會唔會令到佢地唔鍾意 令到佢地對我有咩諗法
成日都諗一大餐

好需要Me time， 出完一次街 就覺得用哂自己d能量 要me time一段時間差番電先得

我屌一尻樣cls

我地學習理性d啊

的確

係囉 好enjoy me time 添

一樣

INFJ 仲撚慘

INFP here 一樣好撚多野諗同埋幾負面下

利申其他人應該睇唔出

我都係咁㗎！！！！！！

哈哈哈

同男朋友都係INFP，本身都好需要me time，同佢傾電話有時會唔出聲各自各做野諗野，其實都幾舒服

Jeng

樓主絲打？如果係女仔就冇所謂啦，正常樣都大把仔仔鍾意如果係男仔就慘啲，疊埋心水呢一世只有自己愛自己

咁多位返緊咩工

唔洗同人合作嘅工
分帳型式
自己做嘢
見到同事會打招呼咁咋
幾好

我初中已經覺得自己係「空想家」

我仲未知做咩類型嘅工好

唔駛聽人吩咐嘅工
我覺得幾好

準備u grad唔知點算

永遠都無人會明自己 自己諗野諗到每日都好辛苦 發生既事只會係自己記得最深刻 最痛

同感 有時一me time 就放個電話係一邊
所以好長時間唔應唔到機 到諗完晒野就會返黎
逐個message慢慢覆

嗚 無錯！！！成日諗自己究竟做緊咩
我人生有咩意義 係咪要咁樣落去
定可以試下其他唔同野...個腦好攰😂

唔鍾意多人地方
party個啲最驚
呢度hi完個度hi

呢排wfh好開心 唔使social

極度同意

真係成日諗
但永遠唔會有結論 又無決心去改變

利申 INFP

學大家話齋需要好多metime去比自己差電 瘋狂諗野 明知對自己心理健康唔好都繼續諗 諗到自己爆為止
同時又會好enjoy幫人 對人好 我自己曾經過份地專注係女朋友度 就佢就到自己都迷失埋 最後散果下好似完全無晒寄託 我諗INFP就係不斷會對其他人好好 但係可以開解到自己既人唔多

近排開始返睇書既習慣 「被討厭的勇氣 」呢本書我覺得幾適合INFP既大家 與其係度諗 不如去睇下書

頂 我以為見到自己
琴日又因為自己亂諗野overthink同男朋友鬧交
攰上加攰

睇完以為講緊自己

啱啊 Wtsapp長期睇心情覆

對social需求不大但要求夠高質

就算幾好朋友social一陣就攰，男朋友都唔會facetime

我都係

人地睇唔出呢樣嘢真

好識包裝自己，社交平台好少post啲反應到我情緒嘅嘢，多數係啲意義不明的相(因為我影相)

活在自己世界，三分鐘熱度，冇主見，靠幻想度日，自己同自己角力，垃圾人格唔係靚仔到有女主動埋身基本上人生已完

醫護嗰啲
長期都要對住人
少攰

其實好想見 有時會chur自己走去social
搞到自己好攰冇晒精神都夾硬出
出到去又覺得自己好冇energy好掃興 然後好內疚
好怕啲朋友會覺得我黑面

日日覺得冇人明自己 打算攬住自己過世

唉
好憎自己啲濕鳩性格

以為係自己comment

真係可以摺到兩個月自己生活，唔同任何人接觸，都好enjoy嗰種
朋友約出街嘅時候好抗拒，但成日拒絕朋友又令自己好內疚
每日臨瞓前不斷loop自己十幾年前啲柒事
咩都係睇心情嚟做嘢，心情好時可以連chur廿幾個鐘，心情差時不斷迴避
有時興致起上嚟，咩都做得出，咩冬天晨早六點搭個幾鐘車只係為咗去睇海，睇完十分鐘都冇就返歸

覺得自己好矛盾又cls

試過幾個月不斷打機或者睇書，感覺生活好充實
一個人生活，時間過得好快，係屋企打機睇書上網寫文又一day
有啲人會將朋友分等級，我會用信任量表嚟分，越信任越care，其他不了
同一個人相處，最緊要係做返自己，輕鬆自在，可以減壓而不是增加壓力
只係得兩個人時，而呢個人係識咗好耐又值得信任，先可以無拘無束講嘢
一大班人既時候，唔想同唔熟既人交流，成日dead air做話題終結者
唔會期望酒肉朋友可以交心，將來有事都唔會搵佢哋，唔會長久，只係生命中既過客
既然係咁，何必強逼自己交際自己慢慢疏離班人，佢哋唔會再搵我
於是遠離交際，更加孤僻，變成依家咁

三個人

......

四個人

......

五個人

......

兩個人

->->

成日亂諗野又唔中意social,份人又摺理想主義

好憎咁既自己

完美主義者

原來咁多infp 日日返工自己一個食飯

邊度搵到d唔介意infp嘅女仔

有女埋身，全部都睇唔上眼靚仔有春用咩。infp撚成日幻想自己對像係完美女神

唉i know that feel 我玩交友app玩到麻木

個女仔都係INFP

好唔鍾意而家自己做緊嘅嘢 對未來好多幻想
但係又唔敢跳出自己嘅comfort zone

一到夜晚就係咁諗啲唔開心嘅嘢 成日搞到自己唔夠訓

btw 發現其他人格嘅人好少喺連登開po
infp 呢啲傷春悲秋真係好撚麻煩

hi 朋友

INFP 係我natural partner
入黎睇下啲人係點諗嘢嘅先

成日比人錯覺係外向撚其實係個死毒撚

喺邊到先可以識到infp既男仔

聽你地既自我描述...
硬係覺得你地好自私, 唔太理人感受
我意思係你地會怕自己受傷而拋棄伴侶,
鐘意自己多過拍拖, 最後又會分手,
甚至拖泥帶水,唔知自己想要咩,搞到對方好痛苦.

利申: 同樣INFP, 但感覺同你地好唔同,

呢個post大把haha
但唔知infp match返infp會點呢

其實我覺得一個infp唔會想搵返個infp ，但係好似只有infp先會明白infp

點會 infp最憎就係自己

唔關完美主義事 係唔想做左咩講左咩而令到其他人有唔好既諗法

一開始我都係咁 後尾其實接受咗
睇得順你的人 你做咩都唔會有問題
但睇你唔順眼的人 你講咩都會係錯

所以infp最緊要對得住自己
自己問心無愧is ok!

試下逐啲逐啲黎啦
唔好覺得唔夠完美所以就唔開始

雖然係infp死症😂
但我成日覺得總有一日係會頂唔順就會開始邁出第一步

自己作為infp之前曾經係咁 驚自己受傷或者覺得唔對路就拋棄另一半

但啱啱開始生性之後呢 就變成自己係關係中無限忍讓付出 問題係唔係個個都識睇到infp的好 佢地往往會得寸進尺 而被對方侵犯底線的infp真係會好痛苦

所以過來人經驗係infp一定要揀個值得的人付出到底 唔好錯付 如果認定咗 就真係去到底線問題先好分手

infp要識得不卑不亢 好好保護自己的珍貴情感

係
我都好介懷人哋點睇我點諗我

INFJ 留名

INFP 俾人感覺唔到好內向
infp 俾人感覺好nice 幾外向下 咩都想試下
係一堆人都可以扮笑下融入佢地
只有自己先知道其實social 好攰
要自己摺下
人前social 到 但唔會主動signal搵人
俾人都大反差或者摸唔透

你地只需要一個intj 以我所知都係得呢pair會明大家

INFP 女 但鐘意左INFP 男
但佢只係想同我做朋友
成日好想我陪佢而我就燃燒自己去陪佢

所以到宜家都係a0

More more

Ex7actly! 我覺得自己內向 但啲人覺得我唔係

Lm
上面嗰啲全部係我buddy
打哂我想講嘅嘢

咁又慘左啲

Infp-T

Infp跟本都唔係一樣要介意嘅嘢 俾啲信心自己

我51% infp
次次同熟定唔熟嘅人social都好，係會有少少唔自然但係我都會好雀躍覺得好開心
可能因為我冇諗過要點搞起個氣氛，純粹係鍾意了解身邊嘅人，咩都會好奇下，睇下佢哋諗緊乜/做緊乜，然後自自然然就會變得有好多話題
話題個重點唔一定要擺喺自己度，唔一定要分享自己嘅嘢，純粹以好奇心了解對方/討論一件事，就會覺得舒服好多

infp正啊
好冇創作力諗野天馬行空

都覺好難搵到 就算搵到 果個人又唔係鍾意自己

有冇人係intp?

On9

U2

男人老狗XXFX
笑𠹌死人

Enfp變infp
有冇人都係咁
個人愈嚟愈i

好真實

INFP-T留個名
嘗試緊social多啲
做啲鍾意做嘅嘢
但成日會好空虛唔知努力嚟為乜

Enfp loves Infp. Please note.

呢本我都有興趣睇 但係好多人話佢係靠個fuck字引人注目 實際內容有啲亂 巴打有咩讀後感？

巴打有無覺得自己有時會想social但係有時又唔想social keep住係度loop 我都係咁... 但係最後發現好enjoy自己一個既me time

都係 Adler果三部曲真係好正經 睇完個人都幾heavy 但係啲內容幾值得反思 依家睇緊第二本 The Courage to be Happy 繼續比個學者撚化自己
之後睇先 The subtle art of not giving a fuck 多謝巴打推介

哇 巴打睇咗Adler三部曲
我仲未睇The Courage To Be Happy
遲啲再睇

INFJ先係真正嘅完美主義者

未睇晒啊 我睇緊The courage to be happy睇到一半 利申好hardcore 需要更多時間腦汁去理解 真係會逼到你係咁諗 好爽
第三本等緊fd寄比我 未有英文版 身處外國又買唔到

INFJ既完美主義表現係控制一切可能發生既事？
我既完美主義都好嚴重
唔做晒自己想做既嘢，達唔到所定既標準，總之做到自己要求+個心舒服晒先去做其他嘢
否則就算過咗deadline都會改到自己滿意為止

其實你會唔會INFP同INFJ之間遊走緊 因為呢啲特徵通常INFJ會嚴重好多 你講嘅嘢大部INFJ都有 INFJ除咗喺自己做事方面都要完美之外 亦希望可以討好所有人 唔知你有冇啦 我覺得你似INFJ多過似INFJ 因為INFJ係有超強嘅責任心

自 錯咁多次

有幾多INFP有抑鬱？
做個統計

有/ 曾有抑鬱
無

唔知算唔算抑鬱
但係每隔一排就會唔開心
夜晚訓唔著坐係窗邊望住出面 眼淚就唔自覺咁流左出黎
但係呢種情緒過一兩日又無事

可能我舉既例子唔好
如果一個人視講大話係十惡不赦既事，係任何場合都會迴避講大話
咁每次講野前都會審慎評估有冇欺瞞同虛假既成分

我P值70%左右，NF差異唔大
我責任心都強，但唔係討好人先盡責
而係避免拖累人，影響到人哋己所不欲，勿施於人
我同人做group project時會俾多啲心機
但做assignment好難自律，成日俾藉口自己拖

NF 理想主義者/外交家呢種特質係以別人為先所以我估屬於NF嗰4種人格都會怕影響人 之於你話自己做asm 我係唔會畀自己拖 因為怕拖落去會影響我plan 定好曬嘅所有嘢然後會亂曬龍 所以INFJ好憎啲planing 俾嘢打亂 而且做每一樣嘢一定要近乎完美

INFP唔重視規劃
就算plan咗都好易因為心情而唔做，個planning亂晒龍都無所謂心情>planning
所以我好羨慕INFJ不得不跟planning做既特性

果然係你睇我好 我睇你好 覺得INFP嘅人好有創意 冇INFJ嘅人咁傳統 普遍嚟講你哋有趣過我哋好多

反正plan咗都唔會跟
Plan黎做咩
發下吽哣唔好

真係成日發吽哣
有時轉個頭就唔記得自己諗乜

以為講緊邊隻美股

“The subtle art” 好多內容係講自我肯定
唔多唔少靠shift frame
e.g. “I am” vs “I will”; relentless/kickass
以INFP嚟計 除非有好大決心 或者經過咗人生大事
先會鍛煉到好果斷 唔係嘅話通常以「諗得太多 太多顧慮」告終

睇到呢度笑撚到仆街

睇stat發覺香港特別多INFP人
比世界average高出好多好多

好好奇到底係咩原因造成呢個現象

利申
INTJ路過睇戲

有冇link

邊度有stat睇

想睇too.. 我同frd子都係infp..

你講既野我中曬

會唔會係香港比較多呢種人會做test但外國做mbti test會比較流行

我經驗係現寶根本就冇咁多
不過好多人係偏向認為自己係infp

仲有係貌似infp係對心理test最感興趣嘅人格 所以stat多infp都正常 但唔係現實比例嚟

唔好覺得唔夠完美所以就唔開始
雖然係infp死症😂
^好中 真係死症點搞

Turbulent Mediator
Hong Kong 11.00% Respondents: 143,021
Macao 12.63% Respondents: 3,128
Taiwan 11.28% Respondents: 40,097
China 8.22% Respondents: 84,915
Japan 12.91% Respondents: 79,290
South Korea 10.61% Respondents: 70,266
Singapore 12.55% Respondents: 653,413
Malaysia 12.71% Respondents: 480,684
United States 12.08% Respondents: 22,678,145
United Kingdom 13.57% Respondents: 3,002,723
Switzerland 11.12% Respondents: 67,859
Australia 12.22% Respondents: 1,722,691

check下鄰近國家地區，都係最多INFP，以為係東方文化影響
check埋英美，大量data，點知INFP都係佔最多
到底邊個國家INFP唔係排第一架
原來INFP係最普遍既人格類型抑或INFP最鍾意做test認識自我先出現咁既情況

後者

大家覺得Infp最需要改善係咩缺點，有冇咩方法？
自己覺得執行力極差，未做之前又驚又要諗一大輪，雖然好多事結果冇諗到咁差，但又阻唔到去諗😩

INFP 同ISfp 分別都大
Isfp 會專注當下，唔開心/遇情緒會drill 入去，難睇到其他角度同可能性
INFP 唔開心/遇情緒會諗下其他角度

yo,終於有infp苦主區=]
呢排認識自己多左 都睇左唔同既INFP交流/文章

我覺得sensitive sensor未控制到之前,可能會摧毀你一切
慢慢PICK UP到既時候,是你強大/魅力既地方 呢個地方 甚至世界太需要HEALER啦,好似X-MEN變種人咁,SO 我開始欣賞我自己。
搵下自己鐘意做既路向/想做既野,如果為做而做ONLY(譬如為錢ONLY)而冇任何其他在意既野 只能說SORRY,呢個答案應該打動唔到你

番番去現實,好睇你既行業/圈子/上司等等接唔接受到你咁需要獨處的模式/空間,盲目咁摸都唔是辦法...話雖如此 我都是盲摸摸咁去了解到小小
-做/讀咩其實冇咩所謂(但唔是真是咁冇所謂)->要符合幫到人 幫到社會 幫到世界之類既大方向/初心->在呢個前提下 會做野順好多(譬如:為錢前景--社會地位讀工程(呢個是其他人既答案居多))但如果你幫到家鄉/災後重建去對比既話後者一定是順心既答案。
-可以長時間獨處/工作模式->只在必要的位置上交流
-朋友貴精不貴多要交心既
-小圈子 引戰之類,可以唔洗遇我

慢慢我覺得其實幾型:該出手時便出手

容我借用內地知乎回答一句:
(內地的人都唔係完全唔好,(非引戰))infp 有很强的大脑
就好像有一个人 有一辆法拉利(大脑) ,但是这个人胆小容易激动来情绪 然后去开法拉利,结果可想而知,完全操控不了呀 是很恐怖的哦 很容易撞车 或者弄伤自己.抑郁 焦虑 自残 自杀 就来了,可以控制疼痛的本能反应伤害自己,这就是大脑能力的表现.
解决方法就是 锻炼你的前额叶,然后用你的前额叶去纠正你在长期负面情绪下积累下来的错误的认知,然后用正确的认知去生活,情绪就会稳起来 ,你将发现 自己可以操控你的法拉利了 比人家那些 有自行车的 普通汽车的厉害多了 .我遇到很多治愈了自己的infp都是非常厉害的 ,大部分都是30岁以后的人 .在人文 交际 方面 在艺术领域方面,有很大的作为.

[作者：不亦悦乎
链接：
来源：知乎
著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。]

歡迎其他巴絲交流~~

係咪得INFP咁鍾意圍爐

得INFP鍾意做mbti test去了解自己

對唔住原來我搞錯左
香港個infp比例冇特別高
thx 巴打指正番

留名
INFP-T
出街係一件好煩嘅事
想同朋友出街 感覺一下自己係仲有朋友
點知 又要諗朋友想去邊 自己想去邊
食飯又係 我覺得好食唔代表fd覺
Fd想食 我又覺貴呀 或者唔鐘意食
總結 係個麻煩嘅存在

啱呀會信奉自己嗰一套價值觀 啲嘢成日睇唔過眼
真 道德L

想問各位INFP係咪都好驚interview?
我超級超級怕

INFP= on9
Me is on9

INFP 可以揾 ENFP 做另一半都得

利申：我ENFP都大致明白你哋唸乜，男友INFP，相處上都無乜問題

男/女朋友ge野，咁易搵咩....

岩啊 當你見左100幾廿份既時候 緊張/驚都會有 但當你一開口 吹順左個氣場一起左 基本上10拿9穩

會上身咁

哈哈哈哈 你懂的 人生如戲

好好奇INFP既人會中意睇邊類型既電影 或者對你地黎講睇過咩電影係可以好好充實到個me time
呢排好想將自己淹沒係第二個世界到
求推薦

鬼片

覺得自己好奇怪

其實好多 好睇心情haha
如果嗰日係想睇啲睇完會滿足心靈嘅片
應該會揀啲講探索自我嘅劇情片

即刻諗到一套推介INFP!! Amelie 天使愛美麗

呢套正 soundtrack 都好聽

留名 報個到先
infp係咪多數forever alone

entp路過

真日常

自己睇過好多都好易有感觸,但垃圾既開始睇唔入眼
電視劇/戲/動畫:911,白日夢想家,SEX EDUCATION,寄生獸,《横道世之介》
書:共感人自救手冊,安靜是種力量(好似是)

Infp 係咪適合揾翻同類拍拖

係咪情感上有時會take care到你個種？

Intj 變intp
毒撚格

留名

可以參考下

INFP同咁多type都紅色

自己都覺得自己係麻煩友
男朋友中咗紅色果格
確實係相處得比較辛苦...

Infj t 由中學第一次做test到而家一直都係一樣

原來INFP中意既野都差唔多 你地講果啲我都有睇
如果以愛情片黎講 都中意睇sad ending多啲

悲劇主義者是咁
因為我地咁悲觀
所以毛要咁樂觀

有冇infp係永遠都搞唔清楚自己情緒
好困擾呀

我無乜大起落 長期處於低位

好難 Infp人啲想法五時花六時變，以為自己咁諗結果下一秒就唔係咁諗，精神分裂人士

呢樣真
好容易因為一啲小事就影響到情緒
好情緒化
可以點樣改

無 覺得我地呢種人都係要隨住經歷慢慢成長 經歷過就知其實好小事 個人意見

cls 一樣！！！尤其你講理想主義、鍾意文史哲、同要搵好明自己既人！！

INFP轉左做INTJ會唔好怪

你可以上網搵下summary睇左先

內容好corny但佢會以局外人既方式提醒你
最令我深刻就係”don’t act like a victim, take 100% responsibility for your own life”, “focus on what you can control”, “clarify your goal, ignore the rest because everything else is distraction”

唔會啦，我infp同intj兩樣結果都測過，我覺得我f同t嘅分數差唔多，所以我覺得我唔算好感性

我記得之前睇過個分析話infp嘅人會好想自己同埋身邊嘅人進步, 我覺得呢個都幾準，你哋係咪都係咁

認同會諗其他角度

想知infp多數會返咩行業
迷惘中

Lm
覺得自己性格好麻煩 成日唔開心

利申INFP撚
I多過E少少，F多過T少少，重N，重P
10幾至20歲左右呢段時間經常傷春悲秋，覺得全世界唔明白自己

大大下開始諗通左，係架我就係咁嘅性格
與其迎合大部分人，不如專注喺少數深交上
對世界上嘅on9事情抱持not give a shit態度
唔夾嘅人停留喺禮節性社交算數，不強求，亦唔會覺得係佢/我嘅問題，只係咁岩我性格比較少眾啫
唔夾硬去社交，上少D ig
放假匿喺屋企上連登，睇書，寫作
然後個人就開心左好多

覺得同INTP多數都好夾
同埋各大交友app都好多INFP/INTP
唔嘗試扮主流，反而突顯自己非主流嘅一面，好似更加易吸引到夾嘅人

btw下面呢個真係我寫照

16型人格網站本身個數據
但呢個係respondents數據，所以應該嚴重傾斜
某D人格嘅人應該比其他人格更有興趣做test
一個ESFJ yoyo子點會無啦啦想做個test應該連16型係咩嚟都唔知

F同T差唔多
有d test係INFP有d係INFP
睇完兩個人格介紹都係覺得自己本身傾向INFP多d
同絲打好似 細個有段時期都係覺得冇人明自己 自己好慘
後尾諗通左 人地又唔係自己肚入面條蟲
所以唔應該對其他人有呢個期望
而且我都唔係完全明人地諗乜啦 點解要咁雙重標準

同你調轉 女友係Infp
老實講我覺得我哋enfp都係啲好kick 嘅人 想討論都唔知點開始好

INFP
成日反省自己好想自己各方面都好好，
少少事就會好敏感係唔係做得唔好得罪左人，
講野跟唔上思考速度表達能力麻麻，
比起思考d有用嘅野更常思考人生意義呢類無乜用嘅問題

INTP

我本身都已經諗住訂㗎喇 但我見reddit好多人負皮
睇下都無壞既 加落個reading list度先 多謝巴打

infj

ex係istj

好撚痛苦

好生動

我以前都會咁諗
但依家真係放棄
仔係咁真係單身一世

頂
完全同你一樣
以前中學無人搵又煩
俾人搵又煩
後尾知自己只係唔想要一啲酒肉聚會

我都係咁
要睇當時心情

好想識多啲同類人 但同人嘅connection鐘意面對面建立 用app好懶維持

成日諗來諗去

巴打有無興趣留tg做下fd ?

有個ex係疑似estj
有次出街同我講左句
「我都唔知你到底唔開心d乜」
3日後同佢散左 心諗正一食屎狗

isfp變做infp
覺得好難搵到明白自己既人
好想遇到一個真係明白自己既soulmate
但所有野諗得太理想化覺得呢世都無咩可能遇到

我都預咗好大機會單身一世
所以真係要對自己好啲

Same... 大學無乜點識新朋友
淨係約返啲中同出嚟食飯飲酒

識新朋友要維繫個下真係心很累

我平時都好少社交，朋友算多但係可能一個月都未必見一次，都好少keep住message咁純粹係我份人真係好唔主動，亦都冇乜想社交嘅衝動

我以前係好需要人陪
成日都想要有人喺我身邊咁
就算唔係都想有人keep住message咁
後來發現自己不斷搵人陪
但係其實更加感覺不被理解嘅時候
就變到極少搵人
自己同自己相處 做多啲自己鍾意做嘅嘢
寫下野了解自己多啲
個人反而仲開心咗同冇咁空虛

infp係咪諗嘢都有少少非黑即白
成日覺得對方要完全明白自己
當對方有少少位唔明嘅時候就會好失望
因為我以前都會咁

話說呢個post點解會開喺感情台?
係咪要開個INFP出pool group?

估唔到你都係infp你篇故好好睇！

btw如果有group會想入

點解會被認出(驚
但多謝你

Sci-fi

我而家都係咁樣做人
感覺自己好想改變呢個係咁諗嚟諗去 之後就唔想做嘅習慣
小至食嘢 諗左好多間嘅嘢食 諗嚟諗去 因為價錢 味道嘅因為最後都決定唔到 結果個一餐係冇食過仼何嘢
大至而家想讀書 都係到係咁諗屋企 自己 朋友 金錢 成績等等 到而家仲未下定決心讀唔讀好
有好多時候 做完一樣嘢 例如dse完咗 揀讀咩 中三開始諗 即使到而家(過咗幾年)都仲諗緊 當時我揀另一科 會唔會改變左我而家嘅垃圾人生

點先可以停到唔諗 真係好介懷
我多數係諗帶比人既感受 唔係諗自己既事

Ching最近睇連登成日撞到你個名所以認得
想同你講你啲字好特別

嘩我呢啲小薯都有人認得多謝你

唔使客氣

無需要改
學下接納自己就夠
最緊要都係過到自己啫

愈睇愈有同感
我都係會扮外向 一開始去到新環境識新朋友對住一班人時我都幾主動同多嘢講 但一排後就想摺埋自己

除咗同由細玩到大個位朋友同埋男朋友之外 我同邊個岀街 岀街前都會有種焦慮感唔想岀

有得揀真係唔想做infp

INFP-A here
見呢度多數都係-T 辛苦曬

其實A同T有咩分別

INFP 重度I
係咪注定一世都溝唔到仔

仔使溝架咩

infp本身已經摺
仲要對另一半好理想化
兩者加埋可能真係要孤獨終老
除非個天跌個男朋友落黎

利申：91% I

A: Assertive Mediator
T: Turbulent Mediator
我估其中一個分別係
A既infp會過得自在啲 T既infp會易啲不安 自責

禾係T

性格特徵可以改變既 如果唔滿意自己性格既缺點 咁緊係可以試下改變自己果一方面 唔洗比個MBTI個結果綁死左自己既個人成長 我唸好多人都誤會左呢個測試既意義

我唸我明白到-T 既人咩感受 因為細個果陣都有段時間好介意人點睇而好自卑
Btw 我都好滿意自己作為Infp 既一部分性格特徵 唯獨係行動低

我ENTP 有時都會咁

自己全身都係缺點唔知點改善，自卑冇自信行動力低

除非個天跌個男朋友落黎

真係好中

我都係91% I
好難遇到自己鍾意嘅人
所以一遇到就會沉晒船
但又唔敢表示

hahaha

好心你地啦 人地個分析係叫你地留意缺點從而完善人格 唔係叫春 infp係唔會叫春 只會收埋係內心 同回憶中

利申 infp

後日約左兩個fd出街
有個仲要係fd of fd嚟完全唔熟
依家已經開始驚驚地

估唔到呢個post推返上嚟
不如統計下有幾多個INFP有拖延症？
利申：重度拖延症
有
冇

唔拖延嘅邊算infp

lm INFP真係好困擾

多數都拖
有時心情啱就可以好積極

INFP Lm

infj路過

INFP/INFJ之間

完全唔知點既另一半先適合自己，好驚會孤獨一生

其實係咪好多INFP係度mon緊po

係

INFP唔到必要時都唔講野

留個名 啱啱check 完係INTJ 講啲嘢都幾準

我都係infp t
痴線到會覺得因為自己有一刻唔係亂諗緊野而迫自己去亂諗
好撚辛苦
最後辛苦嘅又係自己

一樣
明明約嗰陣好high
出去之前開始後悔
同埋好怕識人
一諗到自己冇朋友就會想死

我都有睇 我覺得作用唔大好雞湯

做過廣告狗
覺得唔係幾啱自己
不過喺香港應該唔會有工啱做

Intj絲路過

認同 晚晚想訓個陣就好多嘢係個腦到轉黎轉去
我淨係好想訓覺

hisame

有冇人可以幫我confirm 我係邊type好困擾 晚晚諗訓唔到教

感謝你回覆
不過我想我係infp多d
我想問infj 嘅人會唔會都同死物講sorry or溝通

死物可能比較少 但係會鍾意同動物傾計

個post我語氣重左 對唔住大家 sorry

我覺得還好啦

同埋因為我測過好多次都係infp 我都幾鍾意做infp 但8維每次都係Ni 奇高 有人話如果Ni ti高 有機會係理性型嘅infp
同埋我鍾意plan野 但最終都好多時都完成唔到仲算唔算係j

我怕我係理解錯問題 答錯哂

infp t

INFJ行動力高唔代表一定搞得掂 你應該係P同J之間遊走 我識嘅INFP係唔鍾意plan嘢

其實完全匿名嘅情況下infp會叫春
Infp係唔想比人知佢叫春

我好鍾意Infp呢隻夢幻嘅感覺

同埋有冇d對語文唔太感興趣嘅infj 我對理科比較感興趣

fk the planning

同埋我si 好重 成日沉醉回憶 重遊舊地 呢個唔係infp獨有嘅特質咩
Infj好似冇呢樣野

純粹探討下 我第2功能奇低 同埋我日常si會得好多 經常沉醉回憶 係因為我發展錯左？

都有啲位似呢度啲infp咁，情緒化（來自受外界影響），超級在意朋輩感受，需要me time（比其他E人高好多），好怕重大decision making（但Enfp成日不自覺做咗lead而搞到自己好大壓力）

我會話差個E真係會好唔同，自己都幾鐘意玩同人social，但知道另一半比較情緒化同重視me time，有時唯有揾多啲friend去玩俾返多啲空間另一半

不過睇完呢度討論，覺得自己了解多咗咗另一半，同身邊嘅朋友

Infp 又窮又無用
人生無成就可言
想摺埋算

次次同佢講 佢都話咁快諗定做咩

我有intp fd係咁

感謝回覆🙏🏻

其實咁都有好處 對於身邊啲嘢更留意 有時睇得太遠而忽略現況就係INFJ同INTJ嘅通病

Gern geschehen

真 對現實朋友叫唔出口
但唔識既就易叫春出口
特別係呢個po好多同自己一樣既人
可以集體叫春

鍾意諗定個大綱，但唔會認真諗定細節
咁算唔算有計劃

聽講infp天生鍾意貓
想問下呢度有冇唔鍾意貓嘅infp

利申：天生貓控 怕狗

唔太鍾意動物
但見到d動物 會覺得佢好慘 成世比個主人控制住 冇哂自由 同會不斷諗佢諗緊乜

唔應該將動物擬人

動物嘅情感同人唔同
我敢講動物之中就係比人養同愛錫嘅寵物過得最幸福 起碼唔使擔驚受怕有三餐溫飽 你如果做義工接觸過啲流浪貓狗就知 好多都有心理問題/受過傷害 唔信任人

一開始鍾意狗多啲 畀人開發完後返唔到轉頭

但我覺得我地唔應該去介入佢地嘅生活 我都想養寵物 但諗到佢會係你面前死 臨死前隻眼水汪汪 跟住我要係個墓碑前望住佢 同佢未必想比你養 就放棄左

infp a t swinger
好驚同人講嘢 如果有店員埋嚟撩我講嘢 寧願唔買
成日一個唔覺意就開始ff 等意識到嘅時候 已經對住空氣講嘢 (定係我有精神病)
依家wfh情況更嚴重

你要咁諗都可以嘅

但我提醒多句 首先要生存 之後先有生活

同埋貓貓好撚可愛

不呀
我不鍾意

生活本來就是生存

生存先於生活

點樣嘅生活先係叫生活

點解要生存

唔鐘意貓
鐘意雀仔大狗

辛苦得苦未必係生存 根本生活同生存一樣
都係過程 精神上滿足就好好 有幾多個真正做到 我好想做到 但好似無能為力

有冇生活你指 你點樣過
生存係 你過唔過到落去

我

今日先睇到個post 原來咁多人同我一樣

有冇專家講下infp同infj主要有咩分別？
測左好多年好多次都係infj 但係追post又覺得自己同你哋infp一樣

how about intj

我記得話infp同infj差好遠

詳細可以去睇下榮格八維啲嘢

人生贏家

最簡單一樣嘢你對所有嘢都計劃周詳就係J P係相對冇咁鍾意計劃 因為Fi嘅緣故做事容易受心情影響 J嘅話無論心情如何都會諗辦法做 因為會完美主義上身

完美主義好痛苦

但intj係有心有力唔似我哋infp一日淨係識ff

in本身就好內斂
fp埋，就更加內裡豐富
其實性格，一向無乜好同唔好
但呢種性格
較需要人哋主動d進入你世界
但你又會收埋
雖然有點難
但總找到知己。
同時，有無發掘到一d可以發揮你內涵的媒介
呢樣好重要！無朋友事小，可以慢慢陪養，但將自己豐富的內在展露，你會感到很開心！

可以test埋其他性格測驗
如enneagram/ asperger test
hypersensitive嘅test
好多inf, 都hyper嚟

我成日都唔敢睇email

由細到大都冇咩朋友
叫做有一個比較親密嘅密友
都接近soulmate
本身意為可以同佢一直咁friend 落去
細個仲ff會同佢幾十歲都仲喺大家身邊一齊話當年
有時都懷疑自己係gay(講笑 我愛大波妹)
但因為升學同佢識左女友
同因為毒撚性格我自己都少主動搵佢
我地慢慢疏離
最大鑊嘅係
因為佢係我心目中有特別嘅位置
細個冇咩重視過其他朋友/中同
搞到依家真係有少少冇人冇物嘅感覺

想識樓主

香港唔適合infp

以為得我咁on9

有咩緊係黎到先算

究竟infp係點樣識到另一半成日收埋自己又冇朋友

愈大件事愈長既email就愈唔敢睇 留到最後先睇

被動型sales狗

我打電話都會寫低份稿先
好驚講錯講漏

同你一樣
覺得好攰
就好似同人講嘢咁
好難踏出第一步

冇朋友

最正確既做法係搵人搞一堆只准INFP參與既超小型聚會/活動(4人之內),比INFP互相認識搵知己/另一半

但以INFP既個性又未必真係會想參與

或者去到坐一陣就摺埋

真
好難主動識人同識完都唔太識去維繫段關係
好多時都好難同人再friend啲
普遍同其他人關係都好但無好close嘅friend
唔知你哋會唔會咁

真

份份工都話要人自動外向健談

所有xnfx嘅人都唔岩係香港

Enfj幾著數wo

上網成日見好多infp,但我個人經歷現實好少遇到真係內向既人
同埋我覺得infp係極到困難搵到適合伴侶，係呢個人格宿命黎

一個人原來都可以盡興 多了人卻還沒多高興

點解難搵伴侶識兩個infp 都有穩定伴侶

Nf貌似太有個人特色思想 香港容納唔到

鬧摺 極端d會攬埋一齊靜靜地咁跳海

INFP路過
鍾意係其他人面前扮到好樂天，好多野講，甚至扮小丑
但其實心入面好灰暗
好似戴面具做人咁
我女神淨係見到表面
話羨慕我好talkative 可以好易同人埋堆
搞到我勁大壓力要繼續扮一個咁嘅人

INFJ-T 路過

INTP 路過表示差唔多, 但越黎越覺得做自己想做同應為ok 既事就可以, 唔太需要顧及其他人評論。 on9既一面, 開心既一面, 憤世既一面都係你自己

真
印象中由細到大都冇試過同人正面有衝突
但就冇乜熟既朋友

成日拖

我都想講

岩岩做過,又係INFP

咩網有得check

Ne Ni Ti Fi Fe 都高，成日係entp 同 enfp 之間遊走

9成同事係一齊返工左差唔多2年都係唔會有溝通，唔係唔想講野，只係一直都冇話想閒談D咩

infp t 留名

Same
好羨慕啲同事可以好自然咁圍埋一堆吹水
成日好想學佢地
但諗深一層真係除咗公事真係冇乜特別野想講

冇錯。去排printer個陣其他同事好fd搭曬膊頭吹水，我就企起度等拍卡print 開頭有啲尷但都慣咗

冇羨慕過 唔太想同同事喺公事以外有太多交集
就算係都係想辭左職先熟

屌好撚中！！！
有時要落公司樓下拎文件
次次行之前都會𥄫吓有冇同事又係準備落去
如果有既話會寧願等佢地行先
兜口兜面撞正好尷

Infp 應該唔會羨慕。你會唔會係infj

最好就係咁啦
辭咗職唔使日日見反而會相處得自在啲

做過幾次test
Infp同infj都試過
通常結果都係infp
想知應該點分

我都係咁
到宜家都係覺得人生冇意義

人生有兩樣美好既事, 第一係唔好出世, 第二係即刻去死

見到都係基本禮貌say個hi講早腎

我自己係INFP
做耐左人覺得INFP唔會係社會最受歡迎既人
但覺得最好係要了解自己性格多啲
諗下點樣去利用INFP既優點迎合個社會
咁樣就唔洗改變自己 又舒服

內向嘅人起現今社會係好難迎合到，所以我認為專注返我地關心，有興趣嘅事就可以。 會自然迎合返同好嘅人

真完全唔識點同人close d 好似連朋友都做唔到咁

INFP LM

好似無得一人點都要加左人先
LM

睇8維 我都以為自己係infp 後尾經呢度有位師兄提點 我先知自己係infj 因為Ni對比其他維度 奇高
不過我係好想要infp 果度自由隨性

想

開tg gp

真心認同

唔係認同，係事實

就算喺谷到都係紙上談兵

Infp式拖延

真係有人會join

我發覺自己會take full responsibility to criticism. 但好多時人地只係judge件事

我都會情緒化，又好多嘢諗，但好多時會收係內心到，呢度都幾似infp
我同伴侶溝通都好直接，所以可以滿足到佢期望。而且對我嚟講我好易接納到佢嘅想法（雖然女人有時都係要估估下

講講下好似做左打手咁

因為女人想要被估中嘅感覺 如果講左出嚟 infp可能會覺得係佢要求我 我先做 成件事冇咁浪漫？

睇左依個post去左做test，話我係intp 即係同infp 有咩分別？

t重thinking
你係一個相對理性既人，有冇人話過你唔明白人心

話我講野mean算唔算

算啊
f既人係做野/講野前會更容易考慮對方既感受

infp
開心定唔開心都會諗一餐，諗到瞓唔到覺
已經冇搵中學同學傾計，淨係同新認識嘅大學同學維持有限度聯絡
whatsapp同廢嘅冇分別
覺得自己唔需要朋友，間唔中同人接觸下就夠

我係覺得人生本質係痛苦，完全唔明點解香港人喺香港會生仔，就算朋友生左小朋友，我心裡面都覺得唔值得恭喜（係咪好極端？）點解明知人生係痛苦，都要將另一個人帶來呢個世界？

覺得人有期望就會失望，所以最好將期望降低，或者冇期望

INFP-T 加 4型人格 + 雙魚座表示做人真系好辛苦 fml

我都唔明，有同人傾過。聽返嚟話覺得人到咗某個年紀會諗有下一代係好正常，咁我唔反對，但當中你順從自己本能嘅話又係咪唔值得被理性去介入呢。
客觀睇香港對下一代真係好邪惡，呢點唔係靠父母嘅愛同耐性就可以面對到。。。

唔係想潑你冷水 但其實我覺得infp幾喜惡分明

廢人等link

想問下大家 ISFP同INFP有乜分別？
睇完你啲咁形容自己 覺得有少少似

Infp：幻想未來，對日常生活馬馬虎虎不上心，鍾意形而上
Isfp：活在當下，懂得欣賞美食美景生活風格，鍾意形而下

Isfp=飲飲食食港豬

非引戰，純個人觀察
身邊全部IS開頭都係港豬同偏藍

唉 朋友又好 乜都好
真係唔太識去維繫關係

等人開grp

有冇INFP係衝動消費撚？
我每次想買嘢都會左唸右唸 拖拖下之後就唔想買

我完全認同係香港生小朋友既邪惡
但由細到大都鍾意小朋友想組織家庭
到廿幾歲一諗親依個問題就好矛盾
無論經濟同埋價值觀教育都想ensure俾到好好嘅佢
人生好難

我係就係知道自己會諗左諗右
所以逼自己唔好諗太多 買咗先

大快活而家可以上網買外賣，我下午茶諗食咩可以諗足半個鐘頭，一路拎住手機一路係屋企行黎行去

咁我INFJ-T點算

樓主見到不如置頂

ENFP
我地做朋友啦

infp只會對鍾意嘅嘢有動力
咁答案好簡單 就係搵自己沈迷到嘅嘢

其實就算真係有人100%明白自己
infp係會恐懼
因為一個引以自豪嘅天地點可以畀一個外人睇晒

infp一搵到鍾意嘅嘢 可以去到好盡 唔瞓覺唔食嘢都有

有冇intj 朋友？

測咗幾次都係INFP

好多年都係infp
但啱啱再做變左entp
Infp 排第二
我又覺得都啱...

我冇大家咁怕人
另外我係做表演藝術的

有冇INFP撚覺得搵工果D好痛苦
成日覺得要轉工先加到人工,但一睇到D job requirement就覺得自己廢,唔會做得黎,然後就唔想報

覺，極度冇自信，成日覺得自己做唔黎

唉

終於追完post
發覺呢個post講啲野都幾中
另外想問下各位infp嘅ching係咪都鍾意聽歌
好多時我都會想戴耳機聽歌

唔帶耳機出唔到街
落街買個飯都要塞住隻耳 但明明係十分鐘既事

買左個noise canceling 耳機 發現左新世界

lm

係呀 好重要

係好鐘意聽歌，會令自己舒服啲

每次聽歌都覺得入左自己世界咁

出街唔聽歌會周身唔聚財
想知大家嘅聽歌習慣係點
我整好一個playlist 入面有齊我鍾意嘅曲風 大雜燴咁
之後就會looo足幾年 好少聽厭啲歌

冇錯，有種唔想出番嚟既感覺

我都係infp
我有個特別嗜好
係電腦儲左好多ce/al/dse past paper
一無野做就係咁睇同聽listening
仲可以聽足全個下晝

係咪仲讀緊書？

19年畢業
依家重新搵工

自從中四知道左校內試卷係用出版社試題庫copy and paste之後
就瘋狂研究dse mock同past paper
d fd個個都覺得我好痴線
又唔係做老師 研究嚟做乜

巴打我哋圍爐啦

畢咗業都繼續玩past paper都幾得意

自己係enfj
最好嘅朋友有infp份

就係好多野想要又得唔到或錯過左 日日係遺憾中渡過 人太貪心 永遠都唔會滿足

same 而家淨係想搵錢 因為淨係對呢樣野有安全感

可以收皮 一定冇好鍾意你 所以轉頭就冇將你擺係心

以為自己覆
以前一直諗如果搵到個可以100%互相暸解同支持，仲有興趣價值觀相近嘅另一半會係幾咁美好嘅事
依家男朋友雖然同我完全唔同
但會理解同溝通仲會包容我嘅不滿
令我放低左執着

睇親樓主嘅回覆都以為自己打
唔通infp真係咁相似

寫cv嗰啲都好辛苦
覺得自己根本無嘢叻
好似呃緊人咁

可唔可以分享一吓你買咗邊款呀
我都想買

我都係咁
最近諗緊要轉工但愈睇愈覺得自己廢人一個...
根本冇野叻

覺得唔會有公司睇上眼

啱啱有搵工agent打黎但冇聽
唔敢覆返佢

唔洗擔心
雖然我超JUMPY 半年一年閃 宜家都好彩由一份8千蚊都宜家兩萬幾蚊
SO,DON'T WORRY BE HAPPY.見工吹水架姐,吹吹下就熟架啦,我果時候狂煲黃子華 周星馳INFP有你既優勢,就是我覺得悟性其實幾好

Infp揮手
最好一星期只出一次街
本身好摺 又唔叻識人同開話題

寧願少做少錯
極無自信 覺得無人會聽自己講野
搵工又係 無人會欣賞自己

在屋企可以全日唔講野
鍾意聽歌寫字藝術野
已單身6年 完全等天打掛

笑死

有冇infp友叻數理科但係同時又唔鍾意

有冇人一樣INFP, 雙魚座, 9型人格4號仔

我係調轉
數理好廢 但覺得佢地幾有趣

錢唔會背叛你，仲會變成唔同樣

想知你地做咩職業
我地嘅大弱點就係怕planning
成日都會有甩漏 好快悶

做過銀行同保險
後者發現中伏所以決定做返銀行

樓上都有個

成日想避fd
約左人之後成日都臨時放人飛機

有另一個fd都係infp 我地兩個最鍾意一早約定 然後去到嗰日就取消 留喺屋企hea

想喊

INFP 做緊學生輔導員 留名

性格其實同原生家庭有大大嘅關係
所以有INFP嘅性格主要係比屋企人影響
記得樓上有巴打講過
咁啱琴日見到一個post講緊童年陰影
而裏面講嘅嘢我基本上係有晒
唔知道有冇巴絲一樣？

認真，未療好童年嘅傷，咪出去害人住

算唔算社工？

No
係學校最低層⋯

其實INFP幾適合做呢類型嘅工，有冇諗過進修社工？

我都想轉行做社工

其實想知infp啱做咩工
16personalities 話我太多fantasy 所以無份啱心水 中到應一應

Arts, Design, and Communications
Fine Artist
Fashion Designer
Graphic Designer
Multimedia Artist or Animator
Editor
Film Editor
Interpreter or Translator
Photographer
Public Relations Specialist
Writer

Community and Social Service
Mental Health Counselor
School or Career Counselor
Community Service Manager
Social Worker

Business and Management
Fundraiser
Human Resources Specialist
Training or Development Manager

Science and Health Care
Anthropologist
Psychologist
Sociologist
Chiropractor
Nutritionist
Genetic Counselor
Massage Therapist
Midwife
Occupational Therapist
Physical Therapist
Speech-Language Pathologist
Veterinarian
Veterinary Technician

Education and Library
Archivist or Curator
Elementary School Teacher
Librarian
Preschool Teacher
Professor or College Instructor
Special Education Teacher

睇落都唔少，但好多要一定學歷/資格，好似我咁讀社科出身，想拎專業資格又要讀返書仲要唔少錢，好後悔讀書果陣冇諗清楚向咩方向發展，哭撚咗

揮手
真心想知點解要INFP 、雙魚打孖嚟
完全離地唔實際
淨係識發夢
人生無進展
好痛苦

想知造成INFP 嘅成長/家庭原因

係咪因為家庭過度保護所以唔識得面對現實？

我覺得唔係

好多係原生家庭太過壓抑細路既本性、或者成日否定佢地既諗法，令佢地出現無力感，慢慢變成自卑或者唔認同自己

而為左討好自己既父母，INFP細路會學識推測大人既想法，慢慢變得對人既情緒好敏感，成日驚自己做錯

而由於現實太辛苦，INFP會選擇透過幻想作為自己既避難所

呢到

P 牌俾唔到正評

其實諗返起點解香港特別多INFP都可能係我哋嘅教育文化

香港特別多咩
身邊得好少同類

反而想做Psychologist

想知係咪大部分INFP都會係HSP? (Highly sensitive person)

我係

我一年前做係INFJ-A 啱啱做完轉左做INFJ-T 姐係有咩轉變？

Assertive 同 Turbulent 嘅分別
A - 偏向自信同比較放鬆(面對壓力嘅時候)
T - 對壓力會比較敏感
當然一定唔只哩兩樣嘢唔同 可以上16personilities 睇吓

Infp去左做地產 日日都要講大話 又唔夠人自私狡猾 成日俾啲死仆街行家欺騙我感情

雖然我係infj
但都入黎分享下
之前我成日形住自己嘅性格定左型
成日覺得永遠都係咁
又唔會有人理解
其實成日形住唔係好事
你潛意識會繼續沉左落去
繼續唔改變自己
如果你覺得唔舒服就試下改變吧

取暖
不過點解覺得會單身一世既

係就係咁

你係咪我嚟

係啊
最唔鍾意planning
心情大曬
但同時會因為人地既期望同唔可以影響人地而
迫自己跟會好大壓力

+1唔知點解成日自己期望同其他人有唔同

我覺得應該學識接受自己
心情都會好D

影分身

是
重點係接受自己
欣賞自己嘅好
做一個舒服的自己

一開始做就會繼續落去